紫荊黨主席李山：成員爭取參與立法會及政府執政團隊等

全國政協委員、新成立的紫荊黨黨主席李山指，紫荊黨的成員將會爭取參與立法會、特首選委會及政府執政團隊等政治架構，形容紫荊黨的顏色就是「愛國」，與其他建制派政黨目標一致，是同路軍。

紫荊黨成立一年，李山在北京接受本台專訪時表示，反修例風波演變成暴亂，所以與志同道合的朋友成立愛國愛港的政黨，共有13名創黨成員，雖然他們大部分都是海外留學，但並非「新港人黨」、「海歸黨」，強調是為香港服務，不止是維護一國兩制50年不變，更要力爭「百年不變」。

李山又表示，自己並非共產黨員，至於他本人會否參與下屆立法會，李山指，一切皆有可能，但現時會集中建立黨的基礎，對黨或是個人而言，參選立法會都不是重點考慮的方向。

在內地出生的李山，畢業於清華大學，到海外留學後，回港定居20多年。他表示，雖然不懂廣東話，但並無妨礙對香港人服務，現在會開始學習廣東話，以增加與港人的交流。

你喜歡啦

X你XX !

你都死撚咗啦百年不變
共產黨講嘢有撚誠信

往後十年就要睇住依條仆街指指點點